人愈大愈要同身邊嘅人計得清清楚楚

細個唔識野覺得你對人好
人地都會對你好
所以我細個就對朋友幫得就幫
可能因為咁我對人地嘅要求好多時都會「是旦啦,冇所謂啦 」咁
但到依家投身社會之後
就發覺做人唔可以咁大方
有啲人就係睇中左你乜都冇所謂就單方面利用你
或者可能幫返你好少嘅野黎換取你更多嘅幫助
到依家終於明白咩叫對別人仁慈即係對自己殘忍
所以同咩人做乜野都好(除左自己屋企人/好熟嘅朋友)都係計下自己嘅得失先好去幫
唔係嘅話,蝕底嘅只有自己

有啲1999,純粹發洩下

付出唔一定有回報

人係自私 所以真係唔可以太善良

我明,所以幫人都係要睇人黎幫
人地對我好我先對返人好

呢個真 太善良只會俾人地食住上

變左個死循環，，因為人人都咁諗

成件事係點先 仲總會有好人既

Agree 我問心 我對朋友可以叫做好好 無錢我借 無錢我請佢食飯 出去飲酒無錢我比 佢唔開心我陪佢 但最後好似變左老撚鳯 之後我就盡量拒絕有錢銀問題既野 最後換來係唔同我玩？ 我屌你老母 我對你好 我唔需要你對返我好 但點解你要咁對我 有錢就朋友 無錢就唔見 點解做人咁撚賤 之從呢件事 唔敢再搵真心朋友 驚比人呃 果種感覺比死更難受 我希望你 早點仆街含家產死

其實冇咩特別有一件事發生
只係覺得出左黎做野之後身邊就愈黎愈多依啲事

你個朋友識左好耐?

樓主分享下？
其實心地好既人出到黎社會買少見少，如果我feel到朋友/同事心地好，我會主動想識佢地對佢地好
不過就真心出黎做野唔可以咩都就哂人

而且要睇樓主返咩工啦，好睇班同事係點

其實我只係唔想自己俾人利用
俾人當on9咁我自己唔知啫
但出到黎社會之後識嘅人自己個心都會畫左條界線係到
唔會真係同佢地太fd

咁既朋友要唔要都把啦
應該諗簡簡單單用錢就可以睇清一個人好抵

咁又唔好，平常心囉
人對你好，你對人好，雙向的
唔好過份付出，除非好fd啦

同絲打你諗既一樣 不過我只係讀緊書
但呢家都唔太敢交個心出嚟
費時比人當on9仔咁玩同利用

其實講錢就失感情, 從來有朋友問我借, 我係以當無得收返, 重肯比佢嘅數目嚟借, 最後就算收唔返, 一早預咗收唔返就無咁唔開心, 收得返就當賺咗.

擇人而報恩是常識吧

諗起鏟車潮文

10year 最近呢一年開始無見了

我都有同自己咁講 開頭大家唔見 我個心好唔舒服 成日念點解要咁對我 唔通我有地方做得唔好？ 但最後同自已講 用幾皮野就 可以睇撚清你條仆街 死黑衣 咁當然甲甲埋埋唔撚止呢個數 去日本都係我請呀 你老母

太冧一定比人當傻仔恰

咁你又真係對佢太好喎
就算好fd都好少會請埋去旅行
除非好有錢啦